鴻海旗下國碁電子結親亞太電信，對於採用4G設備，鴻海發言體系表示，國碁會切實遵守法令規定，盼主管機關盡速回覆，以利開展後續作業。 鴻海26日宣布子公司國碁電子與亞太電信簽訂合作意向書，國碁電子認購亞太電信私募現金增資逾5.82億股，每股認購價格新台幣20元，認購私募金額超過116.57億元，認購股數占亞太電信私募股數8.26億股逾70.5%。 透過這次認購私募，鴻海集團將成為持股約14%的最大單一股東。鴻海集團同步計畫將國碁電子與亞太電信協商換股合併，合併後亞太電信為存續公司，預定6月20日（含）前完成簽署。 鴻海旗下國碁結親亞太電信，4G競爭新態勢儼然成型。 對於採用4G設備事宜，鴻海發言體系表示，國碁會切實遵守法令規定，盼主管機關盡速回覆，以利國碁開展後續作業。1。